消息指北京限制傳媒報道貿易戰 禁止點名批評美國總統特朗普

【Now新聞台】中美貿易衝突升溫之際，有報道指北京下令官方傳媒為貿易戰「降溫」，禁止點名批評美國總統特朗普，又不可報道中國企業遭受的衝擊，要求傳媒協助政府穩住經濟和人心。

中美貿易戰由醞釀至開打，北京都反覆強調是美方先挑起衝突，中方會對等地反擊等等 。

官方傳媒幾乎天天發表評論炮轟美國「霸凌」、「背信」、「害人害己」，在華府星期二公布打算額外向總值二千億美元的中國貨品加徵關稅後，新華社和《人民日報》均發表評論文章，論調跟之前差不多，同樣沒有直接點名美國總統特朗普，矛頭沒有直指特朗普，可能因為收到最高層指示 。

路透社引述中國官媒消息報道，北京當局上星期就中美貿易戰發布「最嚴厲」的規定，限制官媒在報道中批評美方的舉措時，只需針對華府，而不要將特朗普聯繫起來，又指傳媒必須協助政府穩定經濟增長、就業、投資、股市、匯市、樓市和穩住人心、思想和期望，只可刊載新華社的報道，不可自行發表相關文章。

「接旨」的傳媒不可透過手機應用程式向用戶發送有關中美貿易戰的通知，不可在網頁設立專題頁面，官媒亦被禁止報道中國企業受到的衝擊，避免挑起民眾的負面情緒或披露中方的反制手段。

早前已有報道指，北京下令傳媒不得再報道被華府針對的「中國製造2025」計劃，令這個名稱近一個月在官媒「被消失」。

開始淆底

我要你亮劍呀仆街

冇眼睇

之前明明不停嘴炮喎

犯我中華者

屌你老母特朗普

比我就唔忍啦我地有美債有黃金，比人蝦到上心口點可以唔反擊，明明打完大豆仲有汽車同飛機牌可以打，使咩怕佢

支國製造2025

TVB 今晚會點報
無嘢好報
還我知情權
我要聽批鬥美帝既說話

我要聽「中國或成最大贏家」！
點解事實唔准講

奉陪到底！！！！！

咱們是說咱最善良的茶舞！！！！！

2025

中國世界第一，美帝亡我之心不死

上個月仲好多post講侵侵點柒
而家無哂

CCTVB 財經台夠唔夠膽播

仲會話人盲撐侵、侵粉

而家哂

2025必胜
美帝必败